---
meta:
  - name: description
    content: ネット掲示板との比較
---

# ネット掲示板との比較

## 「スレッド」と「ボトル」
ネット掲示板では分野ごとに掲示板が別れていて、話題ごとにスレッドを立てていきます。タグボトルでは話題はタグで別れており、そこにボトルが自動で作成されます。

各ボトルは200個のメッセージを格納できます。そして200個のメッセージ投稿されると自動で次のボトルが作成されます。いわゆる「スレ建て」のようなことをする必要はありません。

## 「実況」性の違い
ネット掲示板はテレビなどを見ながら感想を掲示板に同時に投稿するいわゆる「実況」の場所として使われてることが多々あります。快適に実況するためには専用ブラウザの自動読み込み機能などが必要です。

タグボトルではメッセージを投稿すると自動でタイムラインが更新されますのでより実況に適したサービスと言えるでしょう。スレ建てが間に合わなくて実況できないもどかしさともおさらばです。

